{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"24","quiz":[{"id":308,"question":"عندما تبدأ المركبة بالتزحلق الدائري كيف يجب التصرف ؟","a":"محاولة النجاة تكون متأخرة","b":"توجيه المقود لجهة تزحلق القسم الخلفي","answer":"2"},{"id":311,"question":"الوقت الاكثر ملاءمة لفحص ضغط الهواء في الاطارات هو","a":"في كل محطة وقود عند ملء الوقود","b":"بعد وقوف مستمر عندما تكون الاطارات باردة","answer":"2"},{"id":315,"question":"الفرملة الاكثر خطرا تكون","a":"في منعطف وبسرعة منخفضة","b":"في منحدر ، في منعطف حاد وفي طريق رطبة","answer":"2"},{"id":325,"question":"في جو ماطر يمكن أن نستعمل مزيل البخار الخلفي ، الذي","a":"يطهر الهواء من الدخان","b":"يهيئ للسائق مدى رؤية جيدة من الخلف للسير  بأمان","answer":"2"},{"id":310,"question":"الفرملة الافضل على طريق رطبة هي","a":"ضغط قوي ومتواصل على دعسة الفرامل","b":"الضغط بالتدريج على دعسة الفرامل","answer":"2"},{"id":327,"question":"لا يجوز الاقتراب أكثر من اللازم من المركبة التي تسير أمامك","a":"فقط اذا المركبة التي أمامك تزيد سرعتها عن 80 كم /س","b":"ربما يتوقف السائق الذي أمامك بصورة فجائية","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تقاوم وقوف المركبة","b":"القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج","answer":"2"},{"id":307,"question":"الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل يسبب","a":"ابطال كل تأثير على ايقاف المركبة من جراء سخونة الدرامات","b":"سيطرة اكثر في حالة الطوارىء على المركبة","answer":"1"},{"id":324,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"مصابيح لتجميل المركبة","b":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","answer":"2"},{"id":316,"question":"اذا كان عدد دورات المحرك اثناء السفر منخفض فذلك يسبب","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"اضرار محتملة للمحرك","answer":"1"},{"id":302,"question":"ضغط الهواء في الاطارات أقل من المقرر من قبل المنتج يسبب","a":"لا أهمية لمقدار الهواء في العجلات","b":"تلف سريع للاطارات","answer":"2"},{"id":309,"question":"اخراج هواء من الاطار يحسن من تماسكه بالطريق","a":"غير صحيح","b":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","answer":"1"},{"id":300,"question":"مقاومة الريح لسير المركبة ، يؤثر","a":"فقط عند السير في طريق منحدرة","b":"في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها","answer":"2"},{"id":306,"question":"عندما تكون شدة المسك للاطارات الأمامية اكثر منها في الاطارات الخلفية","a":"المركبة تتزحلق من الامام في طريق رطبة","b":"تكون المركبة معرضة لتزحلق دائري في طريق رطبة","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند وصولك الى التواء في الطريق ، كيف تسوق لتحافظ على توازن مركبتك :","a":"ان تزيد السرعة قبل الدخول الى الالتواء","b":"ان تتمهل قبل الدخول الى الالتواء","answer":"2"},{"id":322,"question":"عندما نضغط على دعسة الوقود والمحرك يعمل","a":"نقلل من شحن البطارية من قبل الدينامو","b":"يزداد دوران المحرك وبقوة","answer":"2"},{"id":329,"question":"عند السير في طريق ذات اتجاهين ، وعندما تكون حالة الرؤية غير واضحة :","a":"ممنوع الاجتياز في جميع الاحوال","b":"تفرع طريق الى اليسار ثم الى اليمين","answer":"1"},{"id":305,"question":"قسم من أجهزة المركبة (الدعسات) تضغط بواسطة رجل السائق ، دعسة الوقود في كل حالة","a":"تضغط بواسطة الرجل اليمنى","b":"تضغط بواسطة الرجل اليسرى","answer":"1"},{"id":323,"question":"مزيل البخار من الزجاج الامامي ، يعمل","a":"بواسطة هواء حار يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة كهرباء ومن الجهة الخارجية للزجاج","answer":"1"},{"id":320,"question":"في المركبات الحديثه يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضىء في لوحة المقياس ، عندما","a":"يكون هناك نقص في زيت الفرامل","b":"يوجد هناك نقص في هواء احد العجلات","answer":"1"},{"id":301,"question":"صلاحية الاطارات يؤثر على المركبة","a":"جميع الاجوبة صحيحة","b":"في الانعطافات الحادة","answer":"1"},{"id":304,"question":"رمل على سطح الطريق ، يسبب","a":"احتكاك قليل بين الاطارات والطريق مما يؤدي الى الزحلقه","b":"زيادة الاحتكاك بين الكاوتشوك والطريق","answer":"1"},{"id":321,"question":"اذا اضاء مصباح التحذير للمولد الكهربائي (الدينامو ) هذا يعني","a":"بان هناك خلل في عملية شحن البطارية","b":"اذا كان هناك انقطاع في جهاز الاحتراق","answer":"1"},{"id":313,"question":"يجب ان تتلاءم سرعة السفر","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"مع وضع الطريق","answer":"2"},{"id":312,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"مقود قاسي وتلف جوانب الاطار","b":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","answer":"2"},{"id":326,"question":"اذا كان هناك جهاز يشغل جميع الغمازات في آن واحد","a":"يمكن استعماله للتحذير من خطر قريب","b":"يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل بالاضافة الى مثلث التحذير","answer":"2"},{"id":314,"question":"عند ملء الرادياتور هل من المستحسن ملأه حتى الاعلى ؟","a":"يجب أن يكون ارتفاع الماء حسب تعليمات المنتج","b":"ليس من المستحسن لأن زيادة الماء ترطب البوجيات","answer":"1"},{"id":319,"question":"اذا ظهر الضوء الازرق على لوحة المقاييس ، هذا معناه","a":"أننا نستعمل ماسحات الزجاج الامامي","b":"أننا نستعمل الضوء العالي","answer":"2"},{"id":317,"question":"الفرملة الافضل تكون","a":"بالتدريج وقبل اقفال العجلات","b":"عندما تكون العجلات مقفلة","answer":"1"},{"id":303,"question":"ملائمة كرسي السائق ، مهمة للسائق","a":"فقط لجلوس مريح","b":"كي لا يتعب السائق عند السير وأن يعمل بصورة صحيحة","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}